{
    "question": "Jelaskan pengertian persatuan indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Bersatunya rakyat indonesia. Yang tadinya \u00a0terpisah belah (NSI) menjadi NKRI",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ap-tujuan-dari-meningkatkan-semangat-bhinneka-tunggal-ika-587",
            "question": "Ap tujuan dari meningkatkan semangat bhinneka tunggal ika?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mempererat persatuan bangsa Indonesia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tujuannya untuk lebih bisa memahami makna bhinneka tunggal ika sehingga dapat meminimalisir angka keributan dan perpecahan antar masyarakat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-dari-kebebasan-bertanggung-jawab-370",
            "question": "Penjelasan dari kebebasan bertanggung jawab???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berbicara tentang kebebasan yang bertanggung jawab, pada hakikatnya perkataan \u201cbebas\u201d dan \u201ctanggung jawab\u201d memilki dua arti yang saling berkaitan satu sama lain. Dimana ada kebebasan, di sana pasti ada kebertanggung jawaban. Yang menjadi pertanyaannya adalah, \u201cbebas bagaimana yang dimaksud?\u201d. Arti kebebasan itu sendiri memiliki ruang lingkup berbeda-beda. Ketika berbicara mengenai aturan kebebasan dalam etika sosial-pilitik, sebagian besar orang akan mengaitkannya dengan system demokratis. dimana setiap orang bebas menyuarakan pendapatnya sendiri mengenai permasalahan yang terjadi. Tentu masih segar dalam ingatan tentang peristiwa di tahun 98, dimana para mahasiswa turun ke jalan menuntut turunnya sang presiden kala itu. Sudah menjadi rahasia umum, di era kepemerintahan Presiden Soeharto, kebebasan sangat susah untuk disuarakan. Berbeda konteksnya ketika dibandingkan dengan kehidupan sekarang, dimana kebebasan benar-benar bias disuarakan. Rasa kebertanggung jawaban akan dibutuhkan ketika kebebasan ini telah terbuka lebar.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-membatasi-dampak-globalisasi-gimana-makasih-yaa-265",
            "question": "Cara membatasi dampak globalisasi gimana? makasih yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-tidak menebang pohon sembarangan<br>-meminimaliskan penggunaan listrik<br>-menggunakan alat elektronik hemat energi<br>-mengurangi penggunaan kendaraan pribadi<br>-melakukan reboisasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-antara-pemuda-dan-ir-soekarno-terjadi-ketegangan-sebelum-301",
            "question": "Mengapa antara pemuda dan ir soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan qproklamasi kemerdekaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena ada perbedaan pendapat dari golongan tua dan glongan muda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena ada perbedaan pendapat!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-183",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa Indonesia yang paling menonjol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perasaan senasib , Kebangkitan nasional , sumpah pemuda , proklamasi kemerdekaan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perasaan Senasib<br>Kebangkitan Nasional<br>Sumpah Pemuda<br>Proklamasi Kemerdekaan<br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tgl-berapa-bpupki-dibentuk-997",
            "question": "Tgl berapa bpupki dibentuk????????????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekian mei 1945 bpupki terbentuk",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "29 april 1945.<br>bertepatan dengan hari ulang tahun dari kaisar hirohoto",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-hubungan-tni-dengan-polri-dalam-mempertahankan-nkri-815",
            "question": "Bagaimana hubungan TNI dengan POLRI\u00a0 dalam mempertahankan NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TNI menjaga pertahanan negara, sedangkan polisi menjaga keamanan negara.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "TNI &amp; POLRI hubungannya :<br>Bersama-sama menjaga keutuhan NKRI, nelayani &amp; menjaga keamanan masyarakat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-pertanyaan-yang-menyangkut-tentang-makna-nkri-makna-p-948",
            "question": "pertanyaan pertanyaan yang menyangkut tentang makna NKRI, makna proklamasi, tujuan negara indonesia dan mempertahankan NKRI !!!!! kalo bisa pertanyaannya yang banyak ya dan yang sulit!!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Apa contoh konkret dalam kehidupan sehai-hari yang membuktikan kita menghargai makna NKRI?<br>Bagaimana cara nyata kita mempertahankan kesatuan Indonesia?<br>Apa tanggung jawab kita sebagai pelajar untuk mewujudkan cita-cita/tujuan Indonesia?<br>Yang lain coba dicari sendiri,<br>semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-lebih-detail-tentang-sumpah-pemuda-415",
            "question": "Jelaskan lebih detail tentang sumpah pemuda!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>SOEMPAH PEMOEDA<br>\n          Pertama :<br>\n      - KAMI POETRA DAN POETRI INDONESIA MENGAKOE BERTOEMPAH DARAH JANG\n      SATOE, TANAH AIR INDONESIA</span>\n      <span>Kedua :<br>\n        - KAMI POETRA DAN POETRI INDONESIA, MENGAKOE BERBANGSA JANG SATOE, \n        BANGSA INDONESIA</span>\n      <span>Ketiga :<br>\n        - KAMI POETRA DAN POETRI INDONESIA MENGJOENJOENG BAHASA PERSATOEAN, \n        BAHASA INDONESIA</span>\n      Djakarta, 28 Oktober 1928\n      \u00a0\n      <span>Teks Soempah Pemoeda dibacakan pada waktu Kongres Pemoeda yang diadakan di<br>\n        Waltervreden (sekarang Jakarta) pada tanggal 27 - 28 Oktober 1928 1928.</span>\n       Panitia Kongres Pemoeda terdiri dari :\n      <span>Ketua : Soegondo Djojopoespito (PPPI)<br>\n        Wakil Ketua : R.M. Djoko Marsaid (Jong Java)<br>\n        Sekretaris : Mohammad Jamin (Jong Sumateranen Bond)<br>\n        Bendahara : Amir Sjarifuddin (Jong Bataks Bond)<br>\n        Pembantu I : Djohan Mohammad Tjai (Jong Islamieten Bond)<br>\n        Pembantu II : R. Katja Soengkana (Pemoeda Indonesia)<br>\n        Pembantu III : Senduk (Jong Celebes)<br>\n        Pembantu IV : Johanes Leimena (yong Ambon)<br>\n        Pembantu V : Rochjani Soe&#039;oed (Pemoeda Kaoem Betawi)<br>\n        Peserta : </span>\n      <span>\n        \n            \n              Abdul Muthalib Sangadji\n          \n            \n              Purnama Wulan \n          \n            \n              Abdul Rachman\n          \n            \n              Raden Soeharto\n          \n            \n              Abu Hanifah\n          \n            \n              Raden Soekamso\n          \n            \n              Adnan Kapau Gani\n          \n            \n              Ramelan\n          \n            \n              Amir (Dienaren van Indie)\n          \n            \n              Saerun (Keng Po)\n          \n            \n              Anta Permana\n          \n            \n              Sahardjo\n          \n            \n              Anwari\n          \n            \n              Sarbini\n          \n            \n              Arnold Manonutu\n          \n            \n              Sarmidi Mangunsarkoro\n          \n            \n              Assaat\n          \n            \n              Sartono\n          \n            \n              Bahder Djohan\n          \n            \n              S.M. Kartosoewirjo\n          \n            \n              Dali\n          \n            \n              Setiawan\n          \n            \n              Darsa\n          \n            \n              Sigit (Indonesische Studieclub)\n          \n            \n              Dien Pantouw\n          \n            \n              Siti Sundari\n          \n            \n              Djuanda\n          \n            \n              Sjahpuddin Latif\n          \n            \n              Dr.Pijper\n          \n            \n              Sjahrial (Adviseur voor inlandsch Zaken)\n          \n            \n              Emma Puradiredja\n          \n            \n              Soejono Djoenoed Poeponegoro\n          \n            \n              Halim\n          \n            \n              R.M. Djoko Marsaid\n          \n            \n              Hamami\n          \n            \n              Soekamto\n          \n            \n              Jo Tumbuhan\n          \n            \n              Soekmono\n          \n            \n              Joesoepadi\n          \n            \n              Soekowati (Volksraad)\n          \n            \n              Jos Masdani\n          \n            \n              Soemanang\n          \n            \n              Kadir\n          \n            \n              Soemarto\n          \n            \n              Karto Menggolo\n          \n             Soenario (PAPI &amp; INPO)\n          \n            \n              Kasman Singodimedjo\n          \n            \n              Soerjadi\n          \n            \n              Koentjoro Poerbopranoto\n          \n            \n              Soewadji Prawirohardjo\n          \n            \n              Martakusuma\n          \n            \n              Soewirjo\n          \n            \n              Masmoen Rasid\n          \n            \n              Soeworo\n          \n            \n              Mohammad Ali Hanafiah\n          \n            \n              Suhara\n          \n            \n              Mohammad Nazif\n          \n            \n              Sujono (Volksraad)\n          \n            \n              Mohammad Roem\n          \n            \n              Sulaeman\n          \n            \n              Mohammad Tabrani\n          \n            \n              Suwarni\n          \n            \n              Mohammad Tamzil\n          \n            \n              Tjahija\n          \n            \n              Muhidin (Pasundan)\n          \n            \n              Van der Plaas (Pemerintah Belanda)\n          \n            \n              Mukarno\n          \n            \n              Wilopo\n          \n            \n              Muwardi\n          \n            \n              Wage Rudolf Soepratman\n          \n            <span>\n              Nona Tumbel<br></span>\n          </span>\n      <span>Catatan :<br>\n        Sebelum pembacaan teks Soempah Pemoeda diperdengarkan lagu\"Indonesia Raya\"<br>\n        gubahan W.R. Soepratman dengan gesekan biolanya.</span>\n      \n            <span>\n               Teks Sumpah Pemuda dibacakan pada tanggal 28 Oktober 1928 bertempat<br>\n                    di Jalan Kramat Raya nomor 106 Jakarta Pusat sekarang menjadi Museum Sumpah<br>\n                    Pemuda, pada waktu itu adalah milik dari seorang Tionghoa yang bernama Sie<br>\n                    Kong Liong. 2. Golongan Timur Asing Tionghoa yang turut hadir sebagai peninjau<br>\n                  Kongres Pemuda pada waktu pembacaan teks Sumpah Pemuda ada 4 (empat) orang<br>\n                  yaitu :<br>\n                  a. Kwee Thiam Hong<br>\n                  b. Oey Kay Siang<br>\n                  c. John Lauw Tjoan Hok<br>\n                  d. Tjio Djien kwie</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-alasan-knapa-demokrasi-langsung-sudah-jarang-di-laksan-337",
            "question": "Sebutkan 5 alasan knapa demokrasi langsung sudah jarang di laksanakan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.karena sudah dilarang<br>2.karna membaut keributan<br>3.karena tak soppan\u00a0<br>4. karena suka menyalahkan yg tdk salah<br>5. karena selalu membuat yg tdk baik hasilnya\u00a0<br>:)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}